%%%
%%% オープンCAE学会論文集TeXテンプレートファイル
%%% template_OpenCAE_journal.tex
%%%
%%
%% ltjocはOpenCAE論文集・シンポジウム用のクラスファイルです．変更しないでください．
%% 本文が英語の場合には，オプションにenglishを指定してください．
\documentclass{ltjoc}
%\documentclass[english]{ltjoc}
%%
%% 表題(title)，副題(subtitle)，著者(author)，所属(affiliation)
%% 本文が英語の場合には，こちらに英文表題，英文副題，英文著者，英文所属を記述します.
\title{オープンCAE学会論文集印刷用原稿の書き方（和文表題）}
% 副題が無い場合にはコメントアウトします．
\subtitle{\TeX のテンプレート（和文副題）} 
\author{%
氏 名$^{1\dagger}$%
\hspace{1\zw}%
氏 名$^{2}$%
\hspace{1\zw}%
氏 名$^{3}$%
}
\affiliation{%
${}^{1}$所属%
\hspace{1\zw}%
${}^{2}$所属%
\hspace{1\zw}%
${}^{3}$所属%
} 
%%
%% Corresponding authorの電子メールアドレス
%% 本論文について連絡が取れる著者の電子メールアドレスを記載してください．
\AuthorsEmail{office@opencae.or.jp}
%%
%% 英文表題(etitle)，英文副題(esubtitle)，英文著者(eauthor)，英文所属(eaffiliation)
%% 本文が英語の場合には表示されません．
\etitle{Manuscripts preparation guide for the journal of the Open CAE Society of Japan (English Title)}
% 副題が無い場合にはコメントアウトします．
\esubtitle{The case of \TeX (English Sub-Title)}
\eauthor{%
Firstname FAMILYNAME$^{*\dagger}$%
\hspace{1em}%
Firstname FAMILYNAME$^{**}$%
\hspace{1em}%
Firstname FAMILYNAME$^{***}$%
}
\eaffiliation{%
${}^{*}$affiliation%
\hspace{1em}%
${}^{**}$affiliation%
\hspace{1em}%
${}^{***}$affiliation%
}
%%
%% キーワード
\keywords{Keyword1, Keyword2, Keyword3, Keyword4, Keyword5}
%%
%% 英文概要
%% 英文概要を省略する場合には，abstract環境の定義をしないでください．
\begin{abstract}
The quick brown fox jumps over the lazy dog.
The quick brown fox jumps over the lazy dog.
The quick brown fox jumps over the lazy dog.
The quick brown fox jumps over the lazy dog.
The quick brown fox jumps over the lazy dog.
The quick brown fox jumps over the lazy dog.
The quick brown fox jumps over the lazy dog.
The quick brown fox jumps over the lazy dog.
The quick brown fox jumps over the lazy dog.
The quick brown fox jumps over the lazy dog.
The quick brown fox jumps over the lazy dog.
The quick brown fox jumps over the lazy dog.
The quick brown fox jumps over the lazy dog.
\end{abstract}
%%
%% subcaptionパッケージ
\usepackage{subcaption}
%%
%% graphicxパッケージ
\usepackage{graphicx}
%%
%% hyperrefパッケージ
\usepackage[
 pdfencoding=auto,
 bookmarks=true,
 bookmarksnumbered=true,
 colorlinks=true,
 allcolors={blue}
]{hyperref}
%%
%% listingsパッケージ
\usepackage{listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Code}
\lstset{
basicstyle={\footnotesize\ttfamily},
commentstyle=\color{blue},
frame={tb},
breaklines=true,
columns=[l]{fullflexible},
numbers=left,
numberstyle={\footnotesize},
keepspaces=true
}
%%
%% 文字色用のパッケージ
\usepackage{color}
%%
%% autorefでの図表の参照名の再定義
\makeatletter
\if@english
  \renewcommand*{\figureautorefname}{\figurename}
  \renewcommand*{\tableautorefname}{\tablename}
\else
  \renewcommand*{\figureautorefname}{図}
  \renewcommand*{\tableautorefname}{表}
\fi
\makeatother
%%
%% ヘッダ右の設定
%% 変更しないでください．
\markright{Journal of the Open CAE Society of Japan, OpenCAE0000-000} % Do not edit this line
%%
%% 本文
\begin{document}
%%
%% 題目などの出力
\maketitle
%%%
\section{原稿について}
%%
\subsection{様式}
\begin{itemize}
\item 用紙 : A4です．
\item 余白 : 上下25mm，左右20mmです．
  英文概要とキーワードの行は，さらに左右6.5mmの余白を設けてください．
\item 段組 : 1段組です．
\item 頁数 : オープンCAE学会論文集のWEBページ
  \href
  {http://www.opencae.or.jp/journal/}
  {http://www.opencae.or.jp/journal/}
における投稿規程をご参照ください．
\end{itemize}
%%
\subsection{本文}
\begin{itemize}
\item 言語 : 日本語または英語です．
\item 句読点 : 本文が日本語の場合，句読点として，
  全角の読点「，」（カンマ）と句点「．」（ピリオド）を用いてください． 
\item 段落最初の行の字下げ : 1文字です．
\item 題目・所属
  \begin{itemize}
  \item 
    本文が日本語の場合，日本語での題目，著者名と所属の記載に続けて，
    英語でも同内容を記載してください．
  \item 
    本文が英語の場合，英語の題目および著者名と所属のみ記載ください．
  \end{itemize}
\item 英文概要 : 80から120ワード程度で記載ください．
\item キーワード : 講演内容を良く表すキーワードを最低3語，通常5語程度選定し，英語で記入ください.
\item 字体
  \begin{itemize}
  \item 本文 :
    明朝体・Serif系（Cambria，Times New Roman，Latin Modernなど）を使用してください．
  \item 題目・著者名・所属・見出し・図表キャプション : 
    ゴシック体・Sans-serif系（Calibri，Arial，Latin Modern Sansなど）を使用してください．
    キーワードの見出し（Keywords）はSans-serifのイタリック体を使用してください．
  \end{itemize}
\item 文字の大きさ
  \begin{itemize}
  \item 題目 : 14ポイント
  \item 副題・大見出し : 12ポイント
  \item ヘッダ・フッタ・付録におけるコード引用 : 8ポイント
  \item 上記以外（本文・著者名・所属・Abstract・キーワード・
      図表キャプション・大見出し以外の見出し・ページ番号など） : 10ポイント
  \end{itemize}
\item 参考文献
  \begin{itemize}
  \item 
  参考文献は，本文中の引用箇所の末尾に角括弧をつけた番号で表し，
  本文の末尾にまとめて列記してください\cite{Nishi:OpenCAE2018-001,BB21459576}．
  また，URLにはアクセス日付を明記してください\cite{SIST02-200}．
  \end{itemize}
\end{itemize}
%%
\subsection{図表}
\begin{itemize}
\item 言語 : 図表中の記号およびキャプションは英語とします．
\item 字体・文字の大きさ : 
  明瞭である限り，図表中の字体や文字の大きさは任意です．
\item 本文中での参照 : \autoref{fig:Logo}，
  \autoref{tab:Secretariat}などと記載してください．
\end{itemize}
%
\begin{figure}[htbp]
\centering
\begin{minipage}{0.1\textwidth}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/Logo-c3-1.jpg}
  \subcaption{Color}
  \label{fig:Logo-c3-1}
\end{minipage}%
\hspace{0.1\textwidth}%
\begin{minipage}{0.1\textwidth}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/Logo-b3.jpg}
  \subcaption{Mono.}
  \label{fig:Logo-b3}
\end{minipage}
\caption{Logo of the Open CAE Society Japan.}
\label{fig:Logo}
\end{figure}
%%%
\section{原稿提出について}
%%
\begin{itemize}
\item ファイル形式 : PDF形式で提出ください．
\item ファイルサイズ : 最大20MBです．
\item フォント : 提出されるPDFファイルに全てのフォントが埋め込まれている事を確認ください．作成したPDFファイルのフォント埋め込み確認には，例えば以下のような方法があります．
  \begin{itemize}
  \item Adobe 社の Acrobat もしくは Acrobat readerで確認する．
    \begin{itemize}
    \item PDFファイル名を開く．
    \item 「ファイル」→「プロパティ」を選択し，「フォント」タブでフォント一覧を表示させる．
    \item すべてのフォントが(埋め込み) ないしは (埋め込みサブセット) となっている事を確認する．
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{itemize}
  \item evince(ドキュメントビューアー)で確認する．
    \begin{itemize}
    \item PDFファイル名を開く．
    \item 「ファイル」→「プロパティ」を選択し，「フォント」タブでフォント一覧を表示させる．
    \item 「すべてのフォントが標準または埋め込みです」と表示されることを確認する．
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{itemize}
  \item atril(Atril Document Viewer)で確認する．
    \begin{itemize}
    \item PDFファイル名を開く．
    \item 「ファイル」→「プロパティ」を選択し，「フォント」タブでフォント一覧を表示させる．
    \item すべてのフォントが(埋め込み) ないしは (埋め込みのサブセット) となっている事を確認する．
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{itemize}
  \item pdffontsで確認する．
    \begin{itemize}
    \item pdffonts PDFファイル名でフォント一覧を表示させる．
    \item すべてのフォントのemb欄がyesとなっている事を確認する．
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item URL : リンクを付加してください．
  また，可能であれば，図表の参照についてもリンクを付加してください．
  リンクされた文字は青色としてください．
\item 提出方法 : オープンCAE学会論文集のWEBページ
  \href
  {http://www.opencae.or.jp/journal/}
  {http://www.opencae.or.jp/journal/}
  をご参照の上，提出してください．
\item 提出時は論文番号の訂正などができるように編集権限を付加した状態で提出してください．
\end{itemize}
%%%
\section{お問い合わせ}
ご不明点については，
お手数ですが，
\autoref{tab:Secretariat}の学会論文集事務局まで，
電子メールでお問い合わせください．
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \caption{Secretariat of the Open CAE Society of Japan}
  \label{tab:Secretariat}
  \begin{tabular}{l|l}
    \hline
    E-mail address & paper@opencae.or.jp\\
    \hline
    \end{tabular}
\end{table}
%%
%% 参考文献
%% thebibliography環境を用いる場合
%% template_OpenCAE_journal.bblに直接参考文献を記述し，
%% 以下の行を有効にしてください．
\input{template_OpenCAE_journal.bbl}
%% BiBTeXを用いる場合
%% template_OpenCAE_journal.bibに参考文献データベースを記述し，
%% 以下の2行を有効にし，MakefileでBiBTeXを使うように設定してください．
%\bibliography{template_OpenCAE_journal}
%\bibliographystyle{junsrt}
%%
%% 改ページ
\clearpage
%%
%% 付録
\appendix
%%%
\section{コードの引用表示例}
%
コードの引用表示例を
\autoref{code:template_OpenCAE_journal.tex}に示す．
%
\lstinputlisting[caption={Header of template\_OpenCAE\_journal.tex.},language={tex},linerange={1-10},label={code:template_OpenCAE_journal.tex}]
{./template_OpenCAE_journal.tex}
%
\end{document}
